[美國大選] 華盛頓郵報：川普輸拜登12％，和當時對壘希拉蕊一樣

〔即時新聞／綜合報導〕
美國廣播公司（ABC）與《華盛頓郵報》，在川普確診武漢肺炎（新型冠狀病毒病，COVID-19）後並出院的10月6日至9日，委託研究機構展開全國隨機抽 樣調查，結果發現在註冊選民（registered voters）當中，民主黨總統候選人拜登以53％的支持度贏過川普的41％

在有投票意願的選民（likely voters）方面，拜登也以54％高過川普的42％，無論如何都多出12％，但2016年川普對決希拉蕊，也是在10月民調輸了12％。

據《ABC》報導，川普染疫後，有3分之2的受訪者認為他沒有做好預防措施，62％的人不信任川普針對疫情所說的話，只有21％的人同意武漢肺炎大流行在掌控之下。

另外，58％ 的人不贊同川普的防疫措施，73％的人憂心自己或直系親屬可能會確診（或已經確診）， 可以說對病毒的擔憂仍然是拜登贏過川普的重要預測指標。

事實上，拜登的優勢還體現在婦女、少數族裔、無黨籍、溫和派人士當中的支持度。在男性受訪者當中，川普和拜登都拿到48％的支持度，但婦女票由拜登以59％勝出川普的36％ ，是1976年民調以來的候選人最高差距；拜登在溫和派方面更以69％壓倒川普的25％，若 保持這一趨勢將創下歷史紀錄。

不過，這份民調還只是暫時的現象，因為2016年大選前17天，亦即10月22日出爐的希拉蕊民調，在放出指控川普性侵的重砲後果然狂贏川普12％，就算8天之後的另份民調共和黨選民回歸，川普支持度也才漲1％，而希拉蕊支持度在選前1週又多了2％，但最後這些民調並沒有帶希拉蕊入主白宮。

另外，川普得到經濟選民的青睞，54％的受訪者贊成他的經濟政策，創下3月以來最高紀錄。在與拜登進行經濟策略對比下，川普獲得48％的支持，拜登則是47％。註冊選民當中 ，有29％的人認為經濟是影響他投票的最重要因素，而只有15％覺得疫情會左右他的選票。

川普雖然有經濟選民的支持，但在犯罪和社會安全的支持度下降了5％，形成抵銷的狀況。不過，川普仍擁有巨大的優勢，那就是會投給他的選民當中有75％是狂熱支持者，創下民調新高，而拜登的狂熱選民則為60％。

就受訪者的身分來說，拜登在此份民調獲得民主黨人96％的支持，自由主義者93％、黑人 87％、具有研究生學位者73％、溫和派69％、都市居民65％。

另外，川普獲得受訪者當中共和黨人90％支持，保守派84％、福音派白人新教徒79％、鄉 村居民58％、高中文憑人士57％。

這項美國廣播公司／《華盛頓郵報》的民意調查，是由《ABC》委託紐約研究機構Langer Research Associates進行，並由馬里蘭州的Abt Associates of Rockville負責採樣和數 據收集。在10月6日至9日之間，從全國樣本隨機抽取879名註冊選民，透過室內電話和手機以英語和西班牙語進行民調，其中725人是有投票意願的選民。

在註冊選民當中抽樣誤差為正負3.5％，有投票意願的選民抽樣誤差為正負4.0％。另外， 註冊選民裡民主黨、共和黨、無黨籍人士分別為32％、29％、34％；有投票意願的選民則 為35％、30％、30％。

面對現實啦
Trump真係好大機會輸硬
拜登贏撚硬

好大機會定輸硬先？
利申我都覺
不過川普而家既形勢同4年前一模一樣
唔排除再有奇蹟出現 可能共和黨仲有後著呢

就受訪者的身分來說，拜登在此份民調獲得民主黨人96％的支持，自由主義者93％、黑人 87％、具有研究生學位者73％、溫和派69％、都市居民65％。

另外，川普獲得受訪者當中共和黨人90％支持，保守派84％、福音派白人新教徒79％、鄉 村居民58％、高中文憑人士57％。

=====

共和黨支持者完全係美國版藍絲

藍絲一向都係盲目投票，侵侵應該有好多鐵票

如果最尾支持川普既選民有75%去左投票
而拜登得60趴
咁係咪即係抵銷返條數？

96%民主黨你唔講？

Biden必勝💡

美國左膠啲態度先真係似係美國版藍絲

趴你老母

一定贏啦biden